繼緬甸後 哈薩克反中情緒再引爆 中国領事館前接連示威

人權團體指出，針對中國在新疆的暴行，本週有更多哈薩克人前往中國駐阿拉木圖總領事館前示威，要求釋放家人。總領館工作人員則以干擾設備阻撓抗議人士進行網路直播。

3名哈薩克中年婦女8日在中國駐阿拉木圖（Almaty）總領事館前舉起在新疆遭到關押的丈夫照片，要求中國放人。直播畫面中可以看到她們一度跟警衛拉扯。

哈薩克人權團體阿塔珠爾特志願者組織（AtajurtKazakh Human Rights）創辦人賽爾克堅（SerikzhanBilash）指出，9日又有數人前往中國駐阿拉木圖總領事館前進行訴求相同的示威。過程中，當地社運人士昆波拉特（Baibolat Kunbolat）遭到逮捕，被判拘禁10天。

賽爾克堅說，昆波拉特的弟弟2018年在中國新疆維吾爾自治區伊犁哈薩克自治州被捕，判刑10年，罪名是曾經留學哈薩克。昆波拉特1日也曾在同一地點進行單人示威而被捕。

9日有至少8人帶著在新疆遭到關押親人的照片，前往中國駐阿拉木圖總領館前抗議。上傳社群媒體的照片和影片可以看到，抗議人士包括一名坐輪椅的婦人。

賽爾克堅11日在電話中告訴中央社記者，身障婦人的身障兒子阿克拜爾（Sarsenbek Akbar）自新疆「集中營」獲釋後遭到軟禁，婦人要求中國讓阿克拜爾離境，以便與他在哈薩克的妻、兒及其他親人團聚。

他表示，中國駐阿拉木圖總領館一名工作人員9日在左臂配掛干擾設備，導致現場網路斷訊，使得抗議人士無法進行網路直播。

賽爾克堅指出，越來越多哈薩克人針對中共暴行進行抗議，他們反對新疆當局大規模抓捕哈薩克（族）人、沒收護照、限制自由，而且禁止他們與海外哈薩克人進行任何形式聯繫，包括不可以與親人聊天。

同時，中國在哈薩克與日俱增影響力也令哈薩克人十分反感，這包括中國在對各級政府、媒體輿論、財政金融等方面的影響力。

賽爾克堅說：「而且哈薩克現在到處都是中國人，中國人開的餐館、公司，他們也在哈薩克大規模購買不動產。對照中共在新疆對哈薩克（族）人的暴行，這讓越來越多哈薩克人十分不舒服。」

哈薩克反中情緒高漲，在俗稱武漢肺炎的2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情爆發前，幾乎每週都有抗議活動。過去一段時間則因為疫情而一度降溫。

賽爾克堅1日曾告訴中央社記者：「現在又要開始了。」

他說：「中國在新疆的政策引起整個哈薩克社會強烈不滿，如果不善待在中國的哈薩克人，哈薩克人沒有辦法妥協，中國的一帶一路計畫在中亞將會很難進行下去。」

哈薩克族持槍狂轟 打爛！習近平像「顏面盡失」

排華啦

有啲哈薩克人根本就係支那北佬樣

不過嗰班在哈薩克支那人唔識講哈薩克語，應該唔會私了錯人

雖遠必豬

哈薩克講俄文一樣生存到
btw 哈薩克有啲女好靚,但把聲唔溫柔

俄國佬幾時玩鳩支共